[點睇]易綱：5月1日起滬深港通額度擴大四倍 滬倫通爭取年內開通

4月11日週三，中國央行行長易綱在博鰲亞洲論壇分論壇上稱，內地和香港從5月1日起互聯互通額度擴大，將把股市互聯互通每日額度擴大四倍。

易綱還稱，中英兩國滬倫通進展順利，爭取2018年內開通。

易綱同時提到，中國實施審慎的貨幣政策，“我們沒有任何量化寬鬆、零利率政策，現在主要央行都在收緊利率，開始推出擴張，也會進行縮表，我們已經有很長時間期待這樣的政策發生，我們也已經準備好了”。

對於中國未來的金融開放，易綱指出下一步金融業開放將和匯率機制改革進行相互配合，金融監管能力將與開放程度相匹配；未來幾個月將落實六項金融業開放措施，將允許外國銀行在境內同時設立分行和子行；預計到今年6月30日金融開放措施大部分到位。

牛三來了

班撚屌

50000萬點終於要來了

我覺得冇用，依加一日用得7%，加大個額唔代表多jor人trade

有人用？

加大額度係要應付黎緊6月同9月A股入摩
係屬於利好消息黎 不過要長期先見到

家陣其實都用唔哂好似

除非小米個D真係黎曬香港IPO，個D就真係重大利好因素啦

證監會：內地與香港證監會同意擴大互聯互通每日額度
0評論 2018-04-11 09:49:49 來源：金融界網站 萬興科技倒下後的反思

證監會新聞發言人高莉表示，為完善內地與香港兩地股票市場互聯互通機制，穩步擴大資本市場雙向開放，兩地證監會同意擴大互聯互通每日額度，將滬股通及深股通每日額度分別調整為520億元人民幣，滬港通下的港股通及深港通下的港股通每日額度分別調整為420億元人民幣。

這一擴大開放舉措，有助於境外長期機構投資者參與A股市場，維護市場安全平穩運行。下一步，兩地監管部門將繼續加強跨境資金流動監測和監管協作，加快落實看穿式交易監管安排，切實保障互聯互通機制平穩運行，促進兩地市場共同繁榮發展。

又話行同股不同權